\section{Opis projektu}
Aplikacja składa się z trzech elementów: Klasy \e{Count} stanowiącej główną klasę programu, klasy \e{InsurancePersistentBean} wraz z jej interfejsem \e{InsurancePersistentBeanRemote} odpowiadającej za zliczenie klientów oraz klas \e{Customer}, \e{Insurance} i \e{Model} będące obiektami typu \e{entity bean} stanowiące reprezentację pojedynczego rekordu bazy danych.

Program wykonuje udostępnioną przez komponent \e{GameMonitor} metodę \e{register}. Komponent znajduje się w kontenerze \e{ejb} serwera aplikacyjnego Glassfish 4.

Po pomyślnym wykonaniu metody, program wczytuje dane wejściowe z pliku zapisując pobrane dane jako obiekt typu HashMap. Następnie wywołuje metodę \e{count(...)} klasy \e{InsurancePersistentBean}, która łączy się z bazą danych oraz zlicza klientów spełniających warunki określone w pliku wejściowym.

Wynikiem działania programu jest ilość klientów spełniających warunki wyszukiwania.

\subsection{Klasa Count}
Główna klasa programu. Umożliwia wczytanie danych z pliku tekstowego oraz rejestrację studenta z wykorzytaniem komponentu \e{GameMomitor}. Wywołuje metodę \e{count(...)} klasy \e{InsurancePersistentBean} obliczająca liczbę klientów spełniających warunki wyszukiwania.

Metody klasy \e{Count}
\begin{center}
\begin{lstlisting}
public static void main(String[] args)
\end{lstlisting}
\end{center}
Główna metoda klasy. Przeprowadza rejestrację studenta poprzez wykonanie metody \e{register(...)} komponentu \e{GameMonitor}. Po pomyślnym wykonaniu metody, wczytuje dane wejściowe oraz wykonuje metodę \e{count(...)} komponentu \e{InsurancePersistentBean}. Metoda zwraca na wyjściu liczbę przekazaną z metody \e{count(...)} stanowiącą liczbę klientów spełniających warunki wyszukiwania.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static HashMap<String, String> 
	readFile( String file ) throws IOException
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda wczytuje dane z pliku wejściowego linia po linii, a następnie zapisuje dane do obiektu typu HashMap. Druga oraz trzecia linia pliku jest dzielona po separatorze będącym dowolną ilością znaków spacji.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private static Date convertDate(String dateString) 
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda przeprowadza konwersję ciągu znaków w postaci dd/MM/yyyy na obiekt typu Date.

\subsection{Klasa InsurancePersistentBean}
Klasa zawierająca metody łączenia z bazą danych oraz obliczającą ilość klientów spełniających warunki wyszukiwania.

Metody klasy \e{InsurancePersistentBean}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
Integer count(String model, Date date1, 
	Date date2, String name1, String name2)
\end{lstlisting}
\end{center}
Główna metoda klasy. Przeprowadza zliczenie posiadaczy określonej marki samochodu, którzy w zadanym okresie posiadali wykupione ubezpieczenie. Metoda wczytuje listę ubezpieczeń poprzez wywołania metody \e{getInsurances()}, a następnie dla każdego elementu listy sprawdza czy element spełnia warunki wyszukiwania. Metoda zwraca liczbę elementów spełniających warunki wyszukiwania.
Parametry metody \e{count(...)}
\begin{itemize}
\item model - Nazwa marki samochodu
\item date1 - Dolny przedział dla daty
\item date2 - Górny przedział dla daty
\item name1 - Prefiks dla dolnego przedziału wyszukiwania nazwiska
\item name2 - Prefiks dla górnego przedziału wyszukiwania nazwiska
\end{itemize}

\begin{center}
\begin{lstlisting}
private boolean stringInRange( String lowerBound, 
	String upperBound, String input )
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda sprawdza czy zadany ciąg znaków znajduje się w przedziale pomiędzy prefiksem \e{lowerBound} oraz \e{upperBound}.

\begin{center}
\begin{lstlisting}
public List<Insurance> getInsurances()
\end{lstlisting}
\end{center}
Metoda wczytuje listę wszystkich ubezpieczeń z bazy danych.

\subsection{Klasa Customer}
Klasa będąca entity beanem. Reprezentuje pojedynczy rekord tabeli \e{Tb\_Customer} bazy danych. Zawiera metody pobierania oraz ustawiania wartości pól tabeli.

\subsection{Klasa Insurance}
Klasa będąca entity beanem. Reprezentuje pojedynczy rekord tabeli \e{Tb\_Insurance} bazy danych. Zawiera metody pobierania oraz ustawiania wartości pól tabeli. Pola \e{customerId} oraz \e{modelId} są powiązane z odpowiadającymi im obiektami w relacji wiele do jednego.

\subsection{Klasa Model}
Klasa będąca entity beanem. Reprezentuje pojedynczy rekord tabeli \e{Tb\_Model} bazy danych. Zawiera metody pobierania oraz ustawiania wartości pól tabeli.
